吸引力法則？

想知道new age撚同耶撚點睇吸引力法則

其實吸引力法則都興咗好多年，
我都只係當佢係啲普通self help野，
自我激勵etc，而且practice嘅人無分宗教
無信教，學佛，天主教基督教嘅都有人adopt

最近上上下網，
先知原來同new age有關
又咩「向宇宙下訂單」，
神神化化咁

之後再研究下，就見到下面篇文，
同doreen virtue （前new age權威，天使卡創作者，已轉為信仰基督教）怒屌吸引力法則

Why the Law of Attraction is Crazy-Making Mind-Control

【真話不好聽系列 7】吸引力法則與上帝 Cephas

昨天有朋友看了我的網誌，問了我一個耐人尋味的問題。
【您說吸引力法則是用思考與提名宣告的方式滿足自己物質的慾望與財富。那如果用吸引力法則希望得到一本聖經或找到上帝呢？】
有人想過這個問題嗎？利用撒旦的神祕學來找上帝？
這的確是一個很有趣的問題。不過，或許我們要思考的不是吸引力法則或成功神學能不能找到上帝，而是要思考，吸引力法則或成功神學會吸引來的是什麼？
如果你看過朗達。拜恩的【秘密】，你就會知道，吸引力法則是透過對你渴望的物質財富、慾望具象化，並提名宣告，得到你想要的財富或地位、事業等世俗的慾望。成功神學也一樣，只是換了名稱，其實是一樣的東西。
所以，成功神學也好，吸引力法則也好，都只是在教世人如何更愛這個世界，如何更愛金錢，更愛名利，更愛權利與權力，然後用方法去吸引它們到你身邊。換句話說，它只能吸引地上的東西，吸引不了天上的東西，因為你不能用肉體、屬世的方式吸引屬肉體、屬世界的人來就近屬靈的世界。
聖經說過，要尋求 上帝必須有『憂傷的心』和『痛悔的靈』，簡單來說就是必須承認自己有罪並向 上帝悔改。要承認自己有罪很不簡單，因為必須先意識到自己的確犯了罪而羞愧不安，才有可能向 上帝認罪。聖經上說：世人都犯了罪，虧缺上帝的榮耀。唯有真心認罪悔改的人，才配得到耶穌寶血的洗淨與赦罪的恩典，才會體會到重生的喜悅。所以從天而降的不會是五顆鑽石，也不會是金粉，更不會是物質世界的成功，而是深刻悔改後的救恩與重生。

那麼，為什麼我這麼憎惡吸引力法則呢？耶穌說過，人無法使自己的一根頭髮變白，也無法知道明天的事。所以如果你認為可以透過自己的想像力或提名宣告就可以吸引你想要的一切物質慾望，那就表示其實那不是你自己的能力，而是撒旦在其中讓你誤以為自己有能力，實際上是它在背後操弄與迷惑，並且一步步讓人在不自覺中走進它的陷阱，最後遠離 上帝，進入死亡。所以為什麼我一再嚴厲譴責與提醒的用意在此。因為在財富與物質成功絢爛的背後，是把人拖進地獄火湖中的陷阱與迷惑。
我當然知道大多數的人都故意關起耳朵不想聽，因為事實殘酷，就好像駭客任務中尼歐看到真實的世界跟虛擬的世界天差地別一樣，寧可躲在虛幻的快樂中也不願面對自己正在犯罪沉淪的事實。但是朋友們，這就跟小確幸一樣，是在打麻藥，打嗎啡，時間一過還是要面對啊！寧可醒著痛苦也不要在虛幻中快樂，況且有主耶穌，我們有啥好怕的！就算是逼迫、危險，耶穌會成為我們的保障，沉浸在虛幻中卻無任何得救的可能才是最深沉的恐怖與悲哀吧。

我不打高空，我知道錢財在世上的重要性，我也不會要大家都不要賺錢，但是你必須思考的是，你愛錢勝過愛耶穌嗎？你愛自己勝過愛耶穌嗎？耶穌和錢，哪一個是你的第一名？ 上帝與瑪門你只能挑一個。不用給任何人答案，誠實問你自己就可以。用吸引力法則是找不到耶穌，找不到 上帝的，唯一能找到的只有地獄之子~撒旦。

PS.聖經去買就可以，不用吸引！

其實吸引力法則係咪另類精神病

將“積極思考”扭曲為“問宇宙攞野”

覺得自己好似黃大仙，有求必應

睇少d對身心健康比較好

你講緊睇少啲new age定睇少啲聖經

Both

ok

我覺得可取嘅係如果一個人一味諗衰嘢會發生
佢就好易剩係睇到啲事物嘅衰嘢
一個唔識欣賞事物嘅人遇到衰嘅嘢就真係一啲都唔出奇
相反亦然

=我要心想事成

啱啱晚吹-就係唔科學講吸引力法則，下集都係

本來積極思考係好合理嘅
你積極啲努力上堂同讀書，
自己大機會攞到高分（但都唔係絕對成功）

而吸引力法則就令件事神化宗教化
link埋去啲怪力亂神度

又會咁橋……

我都覺，最後只係一啲做左啲野自己

我其實好耐以前
都有睇過啲濕9 blogger寫吸引力法則（當然無信同無執行）
果陣睇，都覺得件事好似幾有道理，
咩做人要正面呀，
負面思想好似真係唔好咁

但最近睇咗doreen virtue篇文就釋懷咗

（去到有病，抑鬱症，就不在討論之列）

都係果句：啲人成功咗講乜都得㗎啦

吸引力法則信徒：你未成功係因為
你嘅意念唔夠強／宇宙等緊一個啱嘅時間／你求嘅對你唔係最好

其實人一定唔會次次都心想事成
因為人唔係神

同意，呢個我亦界定係正常積極思考，
即係半杯水理論

但問宇宙攞野真係痴線

都係行為心理學
但有時真係解釋唔到
突然好想隻歌睇番條片， 隔幾日youtube自己recommend。
有時諗緊一個朋友， 隔左幾日佢竟然會搵你傾計
對我黎講， 有時係幾work
但你都可以話係， 正面思考+自我實現= 吸引力法則

但你話問宇宙拎野on9， 又未必， 榮格都有所謂集體潛意識， 有共時性。 佛教都有所謂共業， new age 都強調back to the source.其實都係講緊意識靈魂真係可能連結住個source(宇宙起源）

再從另一個角度諗， 如果你信有命運， 其實即係宇宙比緊d野你，傳緊d野去你個意識度，等你主觀咁令事情發生， 咁調番轉， 你個意識問番個宇宙拎野， 又得唔得呢？ 就算唔係實質上既野， 但好多idea 都係憑空想像， 咁你又點解釋呢d idea邊度黎呢？

可能其實個宇宙真係有個cloud, 只要你connect到就可以隨時download 落意識到。 所以正確黎講你唔係問宇宙拎緊野， 你只係想拎番你原本有但唔記得咗既野。 好多時可能都connect到但唔知， 夢境就最明顯， 好多冇成世見過既野同人係夢都有， 仲可能不同時代， 不同身份。

不過講咁多野， 不如去番最原始個問題，其實人有冇自由意志（freewill)
根本證明唔到人係有自由意志。 如果你信神，咁人更加冇自由意志。 如果你唔信神， 你又點證明獨立個體， 唔係比人控制住 好似the sim 咁， d 人係game入面都應該覺得係自己做緊想做既野。
但其實比我地撚緊。 咁同樣， 我地又會唔會比人撚化緊我地3 dimension 可以撚d 2 dimension既生物，但人地更高維度一樣可以撚化緊我地其實 想像到都好似可以去到超過10個維度， 想像唔到有幾多個都未知。

其實個人認為
吸引力法則最大嘅問題就係

人類想做神做到嘅事

而我認為呢樣野根本係無可能，亦無需要試，因為人神有別
人只要活好人嘅生命就夠

你開頭講果啲巧合，
我覺得同吸引力法則無關，
反而似佛教所講嘅“機緣”同“巧合”

但如果你係無神論者，或者覺得人可以做到神
咁就當我無講過啦

吸引力法則邊有你講到咁神， 可以做神做既野。 佢只係提供一種積極既生活態度， 即係佛教成日講既方便法門。重點唔係個結果， 係當你不停想archive件事， 你自己個腦就會不停諗點樣去做， 邊個可以幫到你， 就算最後做唔到， 但過程都好多收獲。 吸引力法則只係利用人既慣性思維， 等你去厄自己個腦去積極生活
至於你話真理， 其實可能根本就無真理。 佛教話等你成佛先再傾。 其實new age 都冇所謂特有既定義， 佢只係想去宗教， 等你係無宗教下都可以從事精神運動， 根本好多野都可以話係new age. 但佢己經對呢一個時代好大影響， 而家連香港都勁多人都話去做咩yoga 冥想。
當然佢地只係覺得係一種運動， 唔係心靈上既修練。

其實最緊要就係唔好咩都ban， 做到心靈上既開放， 同神一樣， 你唔可以證明佢既存在， 但又唔可以證明佢既不存在， 咁咪包容尊重， 再argue都無意思。對錯只係二元對立層面既產物，從來都只係觀點與角度， 又何來對錯， 真假呢。 想自己靈魂意織進步， 最基本要跳出二元對立， 睇少d連登啦

首先
其實你個人覺得嘅“無咁神”，
已經算係超越咗人類能力嘅事，而係做緊神做嘅事（嘅一小部分）

唔係話無咁神就代表係人類能做到

例如我淨係識
心諗住今餐食乜餸，今餐就真係食果樣野
你可能覺得唔係好神，但實際上已經係神嘅範疇

而二元對立

我只能夠講，對錯、真理與謊言、善惡
係一撚定係二元對立，
唔會有第三個選擇，
所謂中立亦只能歸入惡果邊
呢點你睇香港所謂中間派都可以睇到

diversity唔係樣樣野都可以apply落去
否則世界沒有對錯之分，你亂殺人都可以無錯

而且本來乜都推崇diversity 就係自相矛盾
因為推崇diversity本身已經說明
否定diversity 係錯
咁仲叫唔叫有diversity?

曲解晒自我實現預言做new age嘢
仲有書係target後生仔
以前都有買黎睇 好彩冇睇入腦

其實我覺得

積極思想（普通self help，例如半杯水故事）
自我實現預言（心理學現象）
new age嘅吸引力法則（on9）

係三件唔同嘅野
但new age吸引力法則係吸收咗前兩者，
再加埋自己啲on9野入去

同埋要留意

半杯水的故事從來無打算改變現實，只係用咩方法接受現實

吸引力法則係妄想用不合理方法改變現實

個宇宙唔得閒理你呢粒微塵
自己積極自救 畀身邊人見到你價值去扶你一把啦

更正
同埋要留意

半杯水的故事從來無打算改變現實，
只係用咩方法接受現實

自我實現預言都無改變現實，
只係因為採取積極教學方法令學生成績進步
學生iq始終係一樣

吸引力法則係妄想用不合理方法改變現實
例如用念力屌撚死你班on9仔向宇宙下訂單

哲學講到殺人
建議放棄基督
耶撚真係好中意咩都二元對立， 偷換概念
咁執著做咩其實。
殺人只係法律唔容許， 但邊個話你知對錯 殺一個應該殺既人， 同殺一個唔應該殺既人既罪 又係咪同等。
你成世守法公民，但你成世人食左咁多豬牛羊， 咁對於其他物種你既罪又有幾多？
只要時空唔同，角度唔同， 所有二元對立都唔存在。

神呢個概念又係好大問題
根本好脆弱。 不過唔想係度探討。
其實如果你話同神祈禱求神應許， 神會回應你。 人地問個宇宙拎野， 咪即係一9樣。 只係個對像唔同 睇唔出有咩分別

靈恩派都成日有呢啲野玩，之前有本書係個泡菜牧師專係講呢樣野，好似係叫雅比斯的禱告

冚家剷，香港人夠日日想中億幾兩億頭獎唔做撈啦，幾可有人獨中

同埋new age啲人真係痴撚線，見到啲咩數字又話天使數字又盛，然後耶穌佛祖又撈埋一碟講

即係一個人正正經經信個教，自己搵個心靈寄託都冇咩問題呀，new age就搞到成舊屎咁都唔知做乜

我接觸到嘅一套吸引力法則係同頻率/能量/共振有關
網上唔難搵到 所有情緒 感覺都有一定嘅頻率
你係咩頻率就會吸啲咩
好似收音機扭去fm90.3就聽到903台咁
你個人散發負面頻率好自然吸埋啲差野
越窮越見鬼 仆街磁石
唔識自愛自重嘅女仔 拍拖往往遇到唔識對自己好嘅對象
同樣地 你想要一樣野 先相信/知道自己已經成功
思想改變行動 持續嘅行動變成習慣
慢慢就可以實現到想要嘅狀態

其實唔關基督事

屌diversity自相矛盾嘅論點
係來自著名無神論者Sam Harris
所寫嘅The End of Faith
本書係十幾年前寫成，
但佢屌而家美國仲發生緊嘅多元文化亂像屌到應一應

唔好下下講唔過人就賴基督教

其實好大分別
第一，如果對象唔係宇宙，係啲陰邪邪靈，已經好大分別

第二，神唔係有求必應，你求佢未必肯，因為佢唔係你嘅道具

唔係講唔過人， 只係一睇你d post就覺得你係。 除非你否認。

我覺得你似神化 law of attraction多過ban d人睇完個post 反而以為law of attraction勁到可以做咩都得

咁結果
你都係講唔過Sam Harris嘅論點就話人係耶撚

同埋唔關law of attraction有幾勁事
係佢嘅性質嘅問題

就算我做到嘅野有幾微細（例如上面講今餐食乜）
性質上唔係人類做到就唔係人類做到

咁結果 你都冇否認你唔係
同埋所有野都係假說
講性質根本冇意思
本來無一物，何處惹塵埃

為咗滿足你，我即管答吓
我無返教會
但返學時期有接觸過耶教佛教（因為學校宗教科）
我而家有睇緊耶教書籍，考慮緊要唔要信耶教，但未決定

你再探討我嘅身份又如何？
咪又係駁唔撚到
仲要屌柒diversity果個係無神論者黎，
關我宗教取向咩事？

唔駛咁辛苦搵稻草人啦

咁我答番你， 用二元對立思維去屌柒diversity當然只會得到二元對立既答案
好多野係可以同時存在。而且什麼二元對立， 多元化只係我地想像出黎 真假善惡只係一個concept,唔係絕對，唔係客觀存在係呢個宇宙，即係我地一直係度討論緊唔存在既野，但又何必去出個post 黎否定呢。 其實再跳出一個層次去諗野人生應該會舒服好多

最後講多句， 如果呢個世界上真係有神， 咁我地係直接屬於神， 唔屬於任何宗教。

你好似未明Sam harris講乜

佢唔係用二元對立思維睇diversity

而係因為邏輯上
採用Diversity 已經係否定咗 不採用Diversity（即有二元對立，有分對錯）呢件事
兩樣諗法無法共存

所以Diversity 就自我矛盾咗

你好似未明Sam harris講乜

佢唔係用二元對立思維睇diversity

而係因為邏輯上
採用Diversity 已經係否定咗 不採用Diversity（即有二元對立，有分對錯）呢件事
兩樣諗法無法共存

所以Diversity 就自我矛盾咗
因為diversity 本身係擁抱所有野，無分對錯
但佢擁抱唔到自己嘅反面

而亂咁apply diversity 亦係中共嘅其中一項思考控制手段
想令大家唔識分乜野係對同錯，你無自由人權係中國文化，係diversity，唔係錯嘅，係文化差異
不過呢方面已經off topic所以唔提了

無對立， 何來反面
先搞清楚
1.突破二元對立即係diversity?
2. 二元對立同diversity真係一個對立面？

我唔係讀哲學， 等真係果科既ching答下。留名學野。 我只係覺得用二元對立個角度睇個世界都好辛苦下，下下都分對錯 無啦啦扯埋中共， 抖下啦ching

清 唔好再對牛彈琴
係連登講中肯野係唔得架

見親啲new age閪就assume左係精神病先
開口埋口宇宙能量 五維空間 陰謀論
其實同思覺失調真係無乜分別

明ching想講咩 我都認同

明顯佢地係用緊二元嘅嘢去諗 因為佢地都assume咗所有嘢都會有對立面

呢個係邏輯問題

不過係我錯，
同new age撚講邏輯係高估你地智慧

直接俾Sam Harris原文你
根本“diversity一定啱”，“無分對錯”呢啲講法
已經assume咗“無分對錯”係一定係啱

即是文中所講lurks a claim that's not relative but absolute
所以係自相矛盾緊

真係唔關咩二元對立事
呢個係基本邏輯問題

你思路都幾特別，會質疑人哋證實唔到人有自由移至，但係自己上面就宇宙可能乜可能乜，一啲都唔使prove

真係冇真假嘅話，我話玩女有助揚聲聲都唔好ban我

即係你承認自己犯左謬誤（訴諸人生情景）

就算佢係耶撚，根本同佢講嘅嘢係唔係可取不相干

[小學雞常識] 一二三維度同一二三維生物

其實睇完都唔明可以點apply
淨係知數學上嘅點線面

全部都係垃圾
咁易既話我有信仰 想有錢 啲股票就升？ 沒可能

我日日都想有錢唔見我有錢

石

想有錢咪即係無囉，個法則都用錯

你問返啲New Age撚到我

其實呢個就我上面
quote Doreen Virtue嘅原因

以前睇過類似你呢種講法
都覺得好似有道理
但同時內心都會有少少怪罪自己，
覺得係因為自己有時有負面磁場影響到件事結果

但睇咗Doreen篇文我覺得我終於諗通咗

其實佢篇文，就算唔係耶教都適用，
你信其他神都適用
因為篇文最重要嘅message係人神有別

比個例子
我考試有溫書，但考得衰，
如果我掛住吸引力法則，
可能會怪自己擔心，俾壓力自己，
比負面情緒同宇宙能量振動乜乜77影響發揮etc

但事實係大部分人都有負面情緒同壓力，
考第一壓力更大

777都有講，自己失手考唔到第一名會喊啦，但佢仍然經常考第一，
又唔見吸引力法則影響到佢？

而放棄咗吸引力法則，
就會明白個原因可以係
你溫書無人地咁勤力、溫錯方法、
你天份唔係果度、比英文程度影響咗成績、
無考過公開試令自己騰雞緊張

而呢堆原因根本同負面磁場or宇宙能量無關
最多都係同iq、eq同自我實現預言（心理學現象）有關

結論係個責任唔係你嘅負面磁場度
你亦唔會心想事成(負面version)
如果會，2019年777一早被上百萬香港人咒死咗啦

而吸引力法則就係想令人覺得自己做到神做嘅事（嘅一少部分），
而我認為係唔應該，
同埋咁樣會招惹到邪靈或怪力亂神（有宗教會稱為魔鬼）

連正信佛教，
都有提過叫大家小心禪修時連到靈體，小心靈動現象
更何況係你主動向佢“下訂單”

真

問宇宙攞野呢個terms真係古古怪怪。
不過如果改改名
叫向宇宙祈禱，或simply向神祈禱，就簡單易明好多。

唔係淨係名嘅問題

佢同祈禱（唔淨止耶教）嘅最大分別係佢當自己係有少少神力，
宇宙入面啲野佢有權要／
只要學到佢個方法就有能力要
覺得自己係100%話事

實情係你求神
神都唔一定會so你或者應承你
人生本來就唔可能係你100%話事／控制

你諗下耶穌釘十字架之前
都忍唔住求過神放過佢
（但佢有即刻補番句，話都係上帝你話事啦，唔駛理我）
而結果係照上去俾人釘死

咁已經證明咗祈禱同覺得自己可以向宇宙攞野係好大分別

new age分好多派，
其中一派當你的靈魂係神的細胞，
即係泛神論。

最早提及應該係藏傳佛教嘅觀想法，應該成千年前

不過
吸引力法則係人想做神做嘅事

呢一點都無改變
無論咩派別都好

吸引力法則係人想做神做嘅事

係咩

神點定義？

係
我上面打咗咁長篇解釋

以耶穌嘅例子
耶穌就係尊主為大，將神嘅心意放係自己嘅想法之上（即使佢唔想俾人釘，佢都順服）

而信自己嘅吸引力法則
係覺得自己先係最大，自己係100%主宰，有能力用念力改變到現實
（企圖用念力扭轉不幸嘅事，用正面磁場、吸引力吸多啲賺錢機會，吸好工etc）

我指我同意你上面篇文嘅講法，但係唔同宗教對神嘅定義都唔同。點解覺得一樣？

超越萬物嘅上位者（視乎宗教，可以有多過一個）
同人唔係同一個level

人類其實好難定義，因為人低level過神
根本不可能理解

如果係無神論者，請將我果句說話變成

總之就係唔好俾錢上課程
買乜買物

#67

人的確係好難理解同定義，然而點解係對神嘅定義又咁有信心同明確，係超越萬物嘅上位者？

咁婆羅門教覺得自己係神嘅信仰者，同神同等。咁佢地係咪又可以直接覺得我同你嘅理解係bullshit?

如果會，2019年777一早被上百萬香港人咒死咗啦

同鬼/神/養鬼仔/ETC 一樣

仲好講
之前有條友上黎開post晒自己啲鬼仔

我即刻問佢陳同學單野
問唔問到真相

結果條友潛撚咗水

其實某程度上只係一個自我暗示

唔神化既吸引力法則我覺得係好既

婆羅門教覺得自己係神嘅信仰者，同神同等。

首先，
你又信佢但又同佢同等已經好奇怪

其次，
如果你真心信佢，你就自然會順服佢，
自願跟隨佢嘅旨意，
滿足於佢俾你俾你嘅野
唔會走去自把自為吸引呢樣，吸引果樣

咁只會係大家覺得奇怪，佢地覺得咁樣好正常

然後你再參透落去，你肯定唔到我地嘅神同佢地嘅神一樣。類似不可知論者嘅世界又點定義？有冇神，有冇吸引力法則？